export const quiz=[
  {
    "question": "Jaké je hlavní město Itálie?",
    "options": ["Milán", "Florencie", "Řím", "Benátky"],
    "answer": "Řím"
  },
  {
    "question": "Který vulkán zničil město Pompeje?",
    "options": ["Etna", "Stromboli", "Vezuv", "Vesna"],
    "answer": "Vezuv"
  },
  {
    "question": "Jaký jazyk se v Itálii oficiálně používá?",
    "options": ["Francouzština", "Italština", "Španělština", "Latinčina"],
    "answer": "Italština"
  },
  {
    "question": "Jaký tvar má tradiční pizza Margherita?",
    "options": ["Trojúhelníkový", "Oválný", "Čtvercový", "Kruhový"],
    "answer": "Kruhový"
  },
  {
    "question": "Který slavný renesanční umělec pocházel z Itálie?",
    "options": ["Picasso", "Leonardo da Vinci", "Van Gogh", "Goya"],
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "question": "Jak se jmenuje slavný italský sportovní automobil se znakem koně?",
    "options": ["Ferrari", "Lamborghini", "Maserati", "Alfa Romeo"],
    "answer": "Ferrari"
  },
  {
    "question": "Které italské město je známé svými vodními kanály?",
    "options": ["Pisa", "Benátky", "Janov", "Bologna"],
    "answer": "Benátky"
  },
  {
    "question": "Jaký je největší ostrov Itálie?",
    "options": ["Elba", "Sardinie", "Sicílie", "Capri"],
    "answer": "Sicílie"
  },
  {
    "question": "Jak se jmenuje slavný šikmý monument v Pise?",
    "options": ["Koloseum", "Šikmá věž", "Věž sv. Marka", "Torre Milano"],
    "answer": "Šikmá věž"
  },
  {
    "question": "Které moře omývá západní pobřeží Itálie?",
    "options": ["Jaderské moře", "Egejské moře", "Tyrhénské moře", "Baltské moře"],
    "answer": "Tyrhénské moře"
  },
  {
    "question": "Jak se jmenuje slavná italská opera v Miláně?",
    "options": ["Scala", "San Carlo", "Teatro Roma", "Bellini"],
    "answer": "Scala"
  },
  {
    "question": "Který sýr je typický pro Itálii?",
    "options": ["Brie", "Gorgonzola", "Cheddar", "Feta"],
    "answer": "Gorgonzola"
  },
  {
    "question": "Jak se jmenuje tradiční italské těstoviny ve formě dlouhých špaget?",
    "options": ["Penne", "Tagliatelle", "Spaghetti", "Fusilli"],
    "answer": "Spaghetti"
  },
  {
    "question": "Které slavné římské stavbě se přezdívá „Koloseum“?",
    "options": ["Antické divadlo", "Gladiátorská aréna", "Palác císaře Augusta", "Pantheon"],
    "answer": "Gladiátorská aréna"
  },
  {
    "question": "Která známá módní města najdeme v Itálii?",
    "options": ["Milán a Florencie", "Neapol a Turín", "Verona a Palermo", "Řím a Bari"],
    "answer": "Milán a Florencie"
  }
]

